川普：11月初或推出中等收入者的減稅政策

美國總統川普（特朗普）週六（10月20日）表示，美國政府正在研究對中等收入者的重大減稅政策。這項政策或在11月初或更早推出。

綜合路透社和《華盛頓郵報》的報導，川普週六在參加內華達州埃爾科（Elko）的集會後，在登上空軍一號之前對記者再次提及稅收改革。他說：「我們正在考慮對中等收入群體進行非常重要的減稅。」

川普還說，他的政府正在對這個減稅政策進行深入研究，而這次「不是為企業而是為中等收入者（減稅）。」

當被問及減稅政策的公布時間時，川普說，可能在11月1日左右，也許可能還會更早一點。但他沒有對減稅政策透露更多細節。

美國將在11月6日進行中期選舉。川普和共和黨人都希望共和黨能夠在參議院和眾議院佔據多數席位。因為這將會有利於川普總統今後推行他的政策。外界認為，這項新的減稅政策的推出正值美國中期選舉前的關鍵時期，具有重大意義。

白宮目前還沒有就這個新的減稅政策對《華盛頓郵報》的置評要求做出回應。但一位熟悉此事的官員表示，川普總統已經督促國會領袖們在11月6日的中期選舉前推出另外一套減稅方案。

眾議院籌款委員會(House Ways and Means Committee)主席布拉迪（Kevin Brady）的發言人達穆森（Rob Damschen）表示，美國政府持續努力在減稅與就業法案成功的基礎上再接再厲，並不斷改善勤勞家庭和美國小企業的稅法。

去年12月，川普總統簽署了自1980年代以來最大規模的稅改。這項減稅政策將公司稅率從35％降至21％，並暫時減輕了大多數人的稅收負擔。

美國眾議院在今年9月底通過了第二輪減稅措施，使個人減稅永久化。根據去年通過的稅改政策，個人方面的稅收變化，包括降低稅率和增加兒童稅收抵免等等，都將在2025年到期。

美國政府也正在開始籌備總統的2020財年預算提案。川普將會在明年初把預算提案呈現給國會。

10月17日，川普在白宮舉行的內閣會議上提出「五美分計劃」，要求在場的內閣成員和部長削減至少5％的預算，並取消了減少工作崗位的不必要規則。川普預測，美國經濟有巨大的潛力。

川普說：「我希望你們再來（開會）時，都削減5％預算。去除脂肪，清除浪費。」

「這是我對坐在這張桌旁的每個人提出的一個非常非常重要的要求，這是數額巨大的資金，這是我們都能做的事。」

當天參加內閣會的官員包括美國內政部、交通部、農業部、環境保護部的部長，以及預算管理辦公室主任、小企業局局長、美國貿易談判代表萊特希澤、白宮幕僚長凱利、首席經濟顧問庫德洛等。

當被問及「五美分計劃」是否也適用於國防部時，川普總統說，明年國防預算可能會從目前的7160億降至7000億。他強調國防開支最為重要。

加大國防支出又減税

當被問及「五美分計劃」是否也適用於國防部時，川普總統說，明年國防預算可能會從目前的7160億降至7000億。他強調國防開支最為重要。

減完自己國民的稅，就可以對中國全面收25%入口稅

或更多

通脹升 只可以繼續加息

共和黨信個套Trickle-down economics香港人受害左咁多年，點解連登仔仲挺

又偷換概念
香港經濟好唔好d錢都係比番大陸權貴 可以同美國比?

原來大財團霸權同貧富懸殊去到美國會變左好野

香咩港人受害
你做美國人又好得著咩呢套野
不過佢心目中減稅係同時配合埋企業回流擴大稅基拉到外資既
做到既話係幾好既
但做唔做到喇喎

貧富懸殊有咩問題?
窮人就係抵死

人地中小型business增長緊,人工又升, 受咩害 咪拎香港同美國比